<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <description>
      Meu Blog pessoal.
    </description>
    
        
            <item>
                <title>Configurando o Fish Shell e Oh My Fish</title>
                <link>http://localhost:4000/configurando-o-fish-shell-e-oh-my-fish</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="https://i.imgur.com/Wq1YTvX.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Se você assim como eu está descobrindo os super poderes do shell e tendo cada vez menos medo de utilizar o terminal, que tal testar o fish e deixar o seu terminal bem mais interativo e muito mais amigável? E se adicionarmos a isso a possibilidade de deixá-lo com o visual ao nosso gosto? Se você gostou da ideia, então siga-me os bons!</p>

<h3 id="meu-dia-a-dia-com-o-fish-shell">Meu dia a dia com o fish shell</h3>

<p>Eu não sei você <strong>amigo internauta</strong>, mas eu tenho uma dificuldade em gravar os comandos e volta e meio me vejo tendo que recorrer ao google ou o guia foca para lembrar ou simplesmente ir errando muito até acertar. 😂</p>

<p>Fazendo meus testes e fuçando no google eu me deparei com o fish shell e ao ir pesquisando e ir testando vi que seria muito interessante utilizá-lo em meu pc em todas as distros que utilizo <strong>(atualmente estou no openSUSE Tumleweed e o Debian Testing)</strong>.</p>

<blockquote>
  <p>O fish é um shell de linha de comando inteligente e amigável para macOS, Linux e o resto da família. fish inclui recursos como destaque de sintaxe, autosuggest-as-you-type e preenchimentos de guias sofisticados que simplesmente funcionam, sem a necessidade de configuração.</p>
</blockquote>

<h3 id="instalando-o-fish-shell">Instalando o fish shell</h3>

<p>A instalação do fish é super simples em qualquer distro, no meu caso estou fazendo isso no openSUSE e o comando é <code class="language-plaintext highlighter-rouge">sudo zypper in fish</code></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/Q7rzNm0.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Depois de instalar o fish precisamos apenas defini-lo como nosso shell utiliando o comando <code class="language-plaintext highlighter-rouge">chsh -s /usr/bin/fish</code>. Caso deseje utilizar ele também para o terminal no modo root é repetir os comandos.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/JnrGMVK.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Após fazer isso é só reinciar ou encerrar a sessão para que as alterações terão efeito e na próxima vez que você abrir o terminal já será apresentado ao fish!</p>

<h3 id="instalando-e-configurando-o-oh-my-fish">Instalando e configurando o Oh My Fish</h3>

<p><img src="https://i.imgur.com/qtQdmDq.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Para personalizarmos o nosso terminal, vamos instalar o <a href="https://github.com/oh-my-fish/oh-my-fish">Oh My Fish</a> que já trás uma grande quantidade de temas que podemos utilizar!</p>

<p>Na página do Github do projeto, nós encontramos as instruções de instalação e opções de personalização. Para iniciar é só copiar o comando <code class="language-plaintext highlighter-rouge">curl -L https://get.oh-my.fish | fish</code> e colar no terminal e aguardar o script trabalhar</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/Gf5kNVd.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Na parte de baixo da página encontramos as instruções para utilizarmos no nosso Oh My Fish, entre elas temos o plugin para instalação de temas no nosso Shell</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/vyFa1n4.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Temos a opção de verificar os temas que estão disponíveis para utilizarmos no nosso Shell, é só clicar em <a href="https://github.com/oh-my-fish/oh-my-fish/blob/master/docs/Themes.md">preview available themes</a> ou utilizar o comando <code class="language-plaintext highlighter-rouge">omf theme</code></p>

<p>Eu escolhi o tema <a href="https://github.com/oh-my-fish/oh-my-fish/blob/master/docs/Themes.md#fishbone"><strong>fishbone</strong></a></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/lpcqiY4.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Para realizar a instalação de qualquer tema é só digitar no terminal <code class="language-plaintext highlighter-rouge">omf install "nome do tema"</code>, no nosso caso é só digitar no terminal: <code class="language-plaintext highlighter-rouge">omf install fishbone</code> e aguardar o script trabalhar!</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/Jf1VoPV.png" alt="Imgur" /></p>

<p>E pronto! Já temos o tema instalado, e para verificarmos a saudação é só fecharmos o terminal e abrir de novo ou a depender do caso podemos encerrar a sessão e abrir novamente</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/quJIMmQ.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Para instalar tema para usuário root é só seguir os mesmo passos da instalação do usuário comum</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/J8pi7HB.png" alt="Imgur" /></p>

<p>E voilà! Temos o nosso <strong>Oh My Fish</strong> devidamente instalado e personalizado!</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/NZYyxbw.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Espero que você tenha gostado desse artigo e que seja muito útil nas suas personalizações e prints que você vai enviar para gente postar nas redes sociais do Pinguim Criativo 😋</p>

<p>Aquele abraço e até a próxima!</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/configurando-o-fish-shell-e-oh-my-fish</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
                <author>Áleson Santos de Medeiros</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Configurando o Power Level 10k com Oh My Zsh</title>
                <link>http://localhost:4000/configurando-o-power-level-10k-com-oh-my-zsh</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="https://i.imgur.com/GJFnCyo.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Que tal dar uma personalizada no seu terminal? Uma maneira de fazê-lo é usando Oh My Zsh juntamente com o tema Power Level 10k! No meu caso, estou utilizando o Deepin que vem com o bash por padrão, assim como a maioria das distros, e nós vamos instalar o <strong>zsh</strong></p>

<blockquote>
  <p>sudo apt install zsh zsh-autosuggestions</p>
</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/hyE4IWy.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Apos a instalação do zsh, vamos definí-lo como o nosso shell padrão e fazer essa mudança é algo muito simples! Eu cheguei até fazer um vídeo no <a href="https://www.youtube.com/pinguimcriativo">Canal do Pinguim Criativo</a> fazendo essa personalização e na ocasião eu usei o tutorial do <a href="https://diolinux.com.br/2017/03/alterar-o-terminal-padrao-bash-zsh.html">Blog Diolinux</a> que na ocasião me parecia a melhor forma de realizar essa mudança no shell, mas um inscrito deixou uma dica muito útil: <strong>(Uma nota: Quando vc instala o oh-my-zsh, ele já oferece para deixar como shell padrão, porém não faz mal utilizarmos o comando abaixo)</strong></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/iCnej9Q.png" alt="Imgur" /></p>

<p>E nesse artigo vou seguir essa dica porque é muito mais simples! Vamos no terminal e colocar o comando:</p>

<blockquote>
  <p>chsh -s /bin/zsh</p>
</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/JYEbRkH.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Vamos conferir se a mudança foi realizada com sucesso?</p>

<blockquote>
  <p>cat /etc/passwd</p>
</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/6PItQ8f.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Podemos notar que deu certo, o shell do meu usuário foi alterado com sucesso, e como eu quero utilizar também no usuário root do sistema, vou entrar com o comando</p>

<blockquote>
  <p>sudo su</p>
</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/VYuXoyg.png" alt="Imgur" /></p>

<p>E depois eu repito o mesmo comando da mudança do Shell em modo <strong>Root</strong>. Para efetivar a mudança e da próxima vez que abrirmos o terminal já com zsh, é só fazer um logout no sistema.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/2qy8uld.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Quando entrarmos novamente no terminal após o Login, vamos ter um pequena configuração do .zshrc e temos a opção de utilizar uma configuração simples do zsh.</p>

<h2 id="instalando-o-oh-my-zsh">Instalando o Oh My Zsh</h2>
<p><img src="https://i.imgur.com/Kee6D6n.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Vamos entrar no <a href="https://github.com/ohmyzsh/ohmyzsh">Github do projeto</a> e na parte de baixo da página temos as instruções de como realizar a instalação do <strong>Oh My Zsh</strong>.</p>

<blockquote>
  <p><strong>curl:</strong> sh -c “$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/ohmyzsh/ohmyzsh/master/tools/install.sh)”</p>

  <p><strong>wget:</strong> sh -c “$(wget -O- https://raw.githubusercontent.com/ohmyzsh/ohmyzsh/master/tools/install.sh)”</p>

  <p><strong>fetch:</strong> sh -c “$(fetch -o -https://raw.githubusercontent.com/ohmyzsh/ohmyzsh/master/tools/install.sh)”</p>

</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/ordNN2f.png" alt="Imgur" /></p>

<p>É só aguardar a instalação e configuração básica do script, e no meu caso como eu quero que o usuário root tenha as mesmas configurações, vou repetir esses passos como super-usuário.
<br /></p>

<h2 id="instalando-as-fontes-para-o-nosso-terminal">Instalando as fontes para o nosso terminal</h2>

<p>Uma coisa que precisamos fazer é instalar fontes que tenham suporte aos ícones que vamos ter em nosso terminal customizado com o <strong>Oh My Zsh + PowerLevel10k</strong>, do contrário ficaremos com um terminal meio bugado.</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/bEMdcef.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Uma fonte que eu recomendo é Hack, que pode ser facilmente baixada no repositório do Nerd Fonts
<img src="https://i.imgur.com/LfjlrIi.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Após o download é só instalar no sistema!</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/BJhx1Mt.png" alt="Imgur" /></p>

<h2 id="instalando-o-powerlevel10k">Instalando o Powerlevel10k</h2>
<p><img src="https://i.imgur.com/0YSGEcn.png" alt="Imgur" />
Vamos entrar no <a href="https://github.com/romkatv/powerlevel10k">Github do projeto</a> e na parte de baixo teremos instruções para quem já utiliza o <strong>Oh My zsh</strong></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/SDhGdj8.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Clicando na parte no link, seremos levados até o comando que vamos copiar e colar em nosso terminal
<img src="https://i.imgur.com/y2MWfdX.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/72kcjgQ.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Após a instalação, vamos abrir o arquivo .zshrc conforme indicado no manual</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/RhtArTc.png" alt="Imgur" /></p>

<p>para isso é só usar o seguinte comando</p>

<blockquote>
  <p>nano ~/.zshrc</p>
</blockquote>

<p><br />
<img src="https://i.imgur.com/wRJSPuT.png" alt="Imgur" /></p>

<p>E na linha indicada <code class="language-plaintext highlighter-rouge">ZSH_THEME=</code> é só colocar o nome do tema <strong>“powerlevel10k/powerlevel10k”</strong></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/TVj5STV.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Após realizar a alteração é só salvar com o atalho <code class="language-plaintext highlighter-rouge">Ctrl + S</code> e fechar. No meu caso eu vou entrar como Root e realizar também o mesmo procedimento para que quando eu entrar como superusuário também tenha a mesma personalização.</p>

<h2 id="configurando-o-tema">Configurando o tema</h2>

<p>Depois de salvar as alterações e fecharmos o terminal, quando for aberto novamente ele iniciará os scripts e apresentará as opções de personalização com detalhes que podemos escolher</p>

<p><img src="https://i.imgur.com/BEsvnuY.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/dlgmBMI.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/k05L963.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/hKkeoO0.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/lEVwmUw.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/rzoTpj1.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/8AQUsGi.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/clT6QnM.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/rxEpa0G.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/rsmVX7I.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/80bnMh7.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/T2GLT7D.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/cpdg5EO.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/HKCMZDF.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/bw59RR3.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/3Ruj7mZ.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/HSk2pgO.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/mMP4gmN.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/BFqYLJH.png" alt="Imgur" /></p>

<p><img src="https://i.imgur.com/bqrUWPx.png" alt="Imgur" /></p>

<p>Em cada tela temos as opções de como teremos o terminal no final da configuração e também onde o arquivo gerado foi salvo. Caso você enjoe da aparência do terminal e queira mudar algum detalhe da sua configuração é só digitar <code class="language-plaintext highlighter-rouge">p10k configure</code> e ele vai iniciar o script de configuração e ao final irá gerar um novo arquivo.</p>

<p>Espero que você tenha gostado desse artigo e que seja muito útil nas suas personalizações e prints que você vai enviar para gente postar nas redes sociais do <a href="https://linktr.ee/pinguimcriativo">Pinguim Criativo</a>.</p>

<p>Aquele abraço e até a próxima!</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/configurando-o-power-level-10k-com-oh-my-zsh</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
                <author>Áleson Santos de Medeiros</author>
            </item>
        
    
  </channel>
</rss>
